<Document>

## Правило 1 - Не будь кретином.
Переход за рамки дозволенного и создание конфликтов лишь из-за своего эгоизма, неприязни к определённым игрокам и непринятия мнений других людей строго наказуем. 
К этому правилу так же относится багаюз и сокрытие уязвимостей сервера и игры в целом.

## Правило 2 - Гриф.
Гриферство - это намеренная порча игрового процесса другим игрокам без особой на то игровой причины, и чаще всего без пользы для самого персонажа. К этому можно отнести полную блокировку передвижения на станции, а также действия, несущие только губительный характер всей станции или игрокам.

## Правило 3 - RDM.
Превышение силы для убийства/вывода из сессии игрока без чётко обоснованной причины, а так же предшествующих этому обстоятельств не допустимо. Стоит упомянуть, что обычные драки не запрещены, но имейте в виду, что и на подобное нужно иметь весомую игровую причину.

## Правило 4 - Нарушение игровой атмосферы.
Вы находитесь на сервере со средним требованиями к отыгрышу, поэтому от Вас требуется такое же отношение к происходящему в игре. Ваш персонаж должен стараться не нарушать общую атмосферу происходящего на станции, иметь соответствующее общему лору наименование, использовать общеупотребительные слова и соблюдать грамматические нормы языка, на котором ведётся общение.

## Правило 5 - Нарушение логики.
К данному правилу относится всё пренебрежение логикой персонажа и общей атмосферой, ради получения преимущества над остальными, от банального "Лутерства" до полного игнорирования чувств персонажа по типу страха, боли и подобных. К данному правилу так же относится революция отделов, которые встали против станции и командования без уважительной и обоснованной причины.

## Правило 6 - Метаигра.
Метаигра - это использование знаний, которыми Ваш персонаж не располагает. Вам запрещается использование или распространение информации, полученной через сторонние ресурсы, такие как трансляции, видеоматериалы, скриншоты, сообщения игроков и пр. К этому также относится информация, которую не может знать персонаж. Примеры: Пассажир, создающий вакцину от вируса, не обладая при этом навыками медицины; друг, узнающий о Вашем местонахождении с помощью скриншота или сообщения. 

## Правило 7 - Уход из РП.
Самоубийство в игре без веских IC-причин - запрещено. В случае необходимости выхода из игры следует воспользоваться криослипером, дабы не занимать слот профессии. К этому правилу также относится намеренный суицид или выход из игры в случаях, когда ситуация располагает не в вашу пользу.

## Правило 8 - Ответственная игра за антагониста.
Вы-двигатель смены. Помните, что с силой приходит и ответственность, поэтому Вы должны иметь разумные рамки. Постарайтесь внести что-то интересное в раунд, а не просто выполнять свои цели.

## Правило 9 - Самоантагонизм.
Самоантагонизм - это спонтанные нарушение Корпоративного закона и иные действия, присущие антагонистам без веской на то причины. 

## Правило 10 - ERP.
Эротическая ролевая игра на сервере строго запрещена и будет немедленно наказываться, вплоть до перманентной блокировки. Допускаются не интимные ласки и поцелуи, ведь Space Station 14 игра про знакомства и взаимодействия.


</Document>